# stepik_video_archive

1. Клонируем репозиторий 

```bash
git clone https://gitlab.com/LinarNadyrov/stepik_video_archive.git
```
2. Переходим в каталог
```bash
cd deployment/
``` 

в файле *variable.yml* необходимо добавить 
 
user_to_connect: УКАЗАТЬ ЛОГИН ПОДКЛЮЧЕНИЯ \
srv_1_ip_address: IP АДРЕС СЕРВЕРА \
srv_1_port_connect: ПОРТ ПОДКЛЮЧЕНИЯ К СЕРВЕРУ

**ПРИМЕР**
```bash
user_to_connect: LinarNadyrov

srv_1_ip_address: 146.148.117.117
srv_1_port_connect: 22
```
3. Запускаем ansible сценарий

```bash
ansible-playbook site.yml -i hosts.yml
```

----
Задание заключается в разработке небольшого Django-приложения и его последующем деплое.\
Исходный код приложения и скриптов/манифестов деплоя желательно разместить репозитории
(GitHub/Bitbucket), а Docker-образы — в Docker Hub. 

**Разработка Django-приложения “Видеоархив”**

*Python, uWSGI, Django, Celery, MariaDB, RabbitMQ* \
Приложение должно позволять загружать видео, подготавливать видео для хранения в архиве и отображать
список уже загруженных видео.

Приложение состоит из одной страницы, на которой находится список загруженных видео и форма для
загрузки нового видео. \

Загрузка видео:
1. В виде файла.
2. По ссылке (асинхронно).

Обработка видео происходит асинхронно:
1. Создание превью (640*360).
2. Перекодирование в mp4 (640*360).
3. Перекодирование в webm (640*360).

Отображение списка загруженных видео:
1. Если видео ещё не обработано, то отображается дефолтная заставка.
2. Если для видео уже есть превью, но нет перекодированных вариантов, то отображается превью.
3. Если видео полностью обработано, то отображается плеер с превью и перекодированными вариантами
(html-тег video).

**Деплой приложения**

Linux, Docker, Ansible, Kubernetes\
Приложение и всё сервисы деплоятся в виде Docker-контейнеров. Статика (превью и видео) раздаются
напрямую через nginx. Можно выбрать один из двух предложенных способов деплоя (VM или Kubernetes).
После запуска деплоя вся система должна автоматически установиться на чистую машину или в чистый
кластер.

VM\
Создать Ansible плейбук и соответствующие Ansible роли для деплоя всей системы на Debian 10 машине:
1. Отдельная роль для начальной настройки машины (как минимум установка Docker).
2. Отдельная роль для каждого используемого сервиса.
При создании ролей необходимо предусмотреть возможность конфигурирования сервисов, для которых это
имеет смысл.Для тестирования можно использовать Vagrant (debian/buster64).

Kubernetes\
Создать Kubernetes манифесты для деплоя всей системы. При создании манифестов необходимо
предусмотреть возможность конфигурирования сервисов, для которых это имеет смысл.
Для тестирования можно использовать Minikube.
